\documentclass[spanish,utf8]{beamer}

\mode<presentation>
{
%\usetheme{JuanLesPins}
\usetheme{Madrid}
\setbeamercovered{transparent}
}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{babel}
\usepackage{translator}
\usepackage{mathptmx}
\usepackage[scaled=.90]{helvet}
\usepackage{courier}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{mathtools}
\DeclarePairedDelimiter{\ceil}{\lceil}{\rceil}

\title[LFSR Seed Determination]
{Linear-Feedback Shift Register Seed Determination for Memory-Constrained Embedded Systems}

\author{Gerardo L. Puga}

\institute[FI UNLP]{
\includegraphics[height=0.2\textheight]{figures/escudounlp.jpg}
\\
Departamento de Electrotecnia, Facultad de Ingeniería\\
Universidad Nacional de La Plata
} 

\date{Octubre 2017\\
\begin{tiny}
(doc. rev. A)
\end{tiny}
}

\subject{Talks}

\pgfdeclareimage[height=0.5cm]{university-logo}{figures/escudounlp.jpg}
%\logo{\pgfuseimage{university-logo}}

%\AtBeginSection{\frame{\sectionpage}}

%\setbeamertemplate{footline}[frame number]
%\useoutertheme{infolines} 

\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Outline}
\tableofcontents
\end{frame}


\section{Introducción}

%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}

\frametitle{Linear-Feedback Shift Registers}
 
%\begin{block}{}
%\begin{center}
Un Linear-Feedback Shift Register (LFSR) es una máquina de estados finitos formada por:
\begin{itemize}
\item Registro de desplazamiento de longitud $n$.
\item Circuito de realimentación lineal (mod-2).
\end{itemize}
%\end{center}
%\end{block}

\begin{figure}
    \begin{center}
    \includegraphics[width=0.7\textwidth]{figures/fibonacci.png}
    \end{center}
\end{figure}

\begin{center}
Con $n$ elementos de memoria $\rightarrow$ $2^n$ estados posibles.
\end{center}

Con coeficientes adecuados:
\begin{itemize}
\item La secuencia de estados recorrida es periódica. 
\item El período es de largo máximo: $2^n - 1$.
\end{itemize}

\end{frame}

%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}

\frametitle{Linear-Feedback Shift Registers}

\begin{block}{}
\begin{center}
En este último caso se puede probar que la secuencia de salida es \textbf{pseudoaleatoria}, al igual que la secuencia de estados.
\end{center}
\end{block}

\begin{figure}
    \begin{center}
    \includegraphics[width=0.7\textwidth]{figures/secuenciaestados.png}
    \end{center}
\end{figure}

\begin{columns}
\column{0.2\textwidth}

\column{0.6\textwidth}

\begin{block}{}

Aplicaciones

\begin{itemize}
\item Generadores pseudoaleatorios.
\item Comunicaciones.
\item \alert{Posicionamiento GPS, GLONASS.}
\end{itemize}

\end{block}

\column{0.2\textwidth}
\end{columns}

\end{frame}

%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}

\frametitle{Linear-Feedback Shift Registers}

\begin{block}{}
\begin{center}
Dependiendo de su estructura, se pueden encontrar dos variantes principales de LFSRs.
\end{center}
\end{block}

\begin{columns}

\column{0.45\textwidth}

\begin{figure}
    \begin{center}
    \includegraphics[width=0.99\textwidth]{figures/fibonacci.png}
    \end{center}
\end{figure}

\begin{center}
\textbf{Fibonacci}
\end{center}

\column{0.45\textwidth}

\begin{figure}
    \begin{center}
    \includegraphics[width=0.99\textwidth]{figures/galois.png}
    \end{center}
\end{figure}

\begin{center}
\textbf{Galois}
\end{center}

\end{columns}

%\begin{block}{}
\begin{center}
Todo generador de un tipo tiene un generador equivalente del tipo opuesto.
\end{center}
%\end{block}

\end{frame}


%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Conversión de fase a estado}

\begin{frame}

\frametitle{Conversión de fase a estado}

\begin{block}{}
\begin{center}
En sistemas de comunicaciones que utilizan LFSRs frecuentemente es necesario determinar el estado inicial  (\textit{seed}) que es necesario configurar en el LFSR para lograr que la secuencia de salida generada tenga una fase inicial determinada.
\end{center}
\end{block}

\begin{center}
No hay forma analítica de realizar esa conversión, por lo que se usan tablas de Look-Up o similar.
\end{center}

%No hay forma analítica de realizar esa conversión. 
%\begin{itemize}
%\item \textbf{Se usan tablas de Look-Up o similar}.
%\item Cómputo O(1), almacenamiento O($2^n$).
%\end{itemize}

\begin{figure}
    \begin{center}
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{figures/mapeofase.png}
    \end{center}
\end{figure}

\end{frame}

%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}

\frametitle{Conversión de fase a estado}


El espacio ocupado con esta estrategia es en general: 

\begin{displaymath}
S_g = w_s(n) \, \left(2^n-1\right)\ \mbox{[bytes]}
\end{displaymath}

pero en el caso de los LFSRs de tipo Fibonacci por sus características estructurales la tabla admite un almacenamiento más compacto:

\begin{displaymath}
S_f = \left\lceil\frac{\left(2^n-1\right)}{8\,\mbox{bits}}\right\rceil\ \mbox{[bytes]}
\end{displaymath}

\begin{figure}
    \begin{center}
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{figures/almacenamientolutfibonacci.png}
    \end{center}
\end{figure}

\end{frame}

%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%




\begin{frame}

\frametitle{Conversión de fase a estado}

\begin{block}{}
\begin{center}
La estrategia anterior funciona muy bien si $n$ es pequeño, pero hay casos donde eso no ocurre.
\end{center}
\end{block}

\begin{figure}
    \begin{center}
    \includegraphics[width=0.99\textwidth]{figures/ocupacion.png}
    \end{center}
\end{figure}

\end{frame}

\section{Estrategia alternativa}

\begin{frame}

\frametitle{Linealidad de los LFSR}

\begin{itemize}
\item Los LFSR son sistemas lineales (mod-2).
\item Conociendo la evolución futura del LFSR para los miembros de una base se puede calcular cualquier estado futuro del LFSR para un estado inicial arbitrario.
\end{itemize}

\begin{figure}
    \begin{center}
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{figures/linealidad.png}
    \end{center}
\end{figure}

\end{frame}


%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}

\frametitle{Determinación de estado por linealidad}

\begin{figure}
    \begin{center}
    \includegraphics[width=0.75\textwidth]{figures/deficiencialinealidad.png}
    \end{center}
\end{figure}

\begin{itemize}
\item Es más flexible (funciona para cualquier estado inicial).
\item ... pero en lugar de requerir una tabla de Look-Up, requiere $n$.
\end{itemize}

\end{frame}

%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}

\frametitle{Estrategia alternativa}

Una nueva posibilidad surge de combinar las estrategias anteriores...

\begin{figure}
    \begin{center}
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{figures/extrapolacion.png}
    \end{center}
\end{figure}

\end{frame}

%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}

\frametitle{Estrategia alternativa}

El algoritmo es ahora...

\begin{figure}
    \begin{center}
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{figures/metodoentero.png}
    \end{center}
\end{figure}

\end{frame}


%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%\begin{frame}
%
%\frametitle{Estrategia alternativa}
%
%\begin{figure}
%    \begin{center}
%    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{figures/extrapolaciongalois.png}
%    \end{center}
%\end{figure}
%
%\end{frame}

%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}

\frametitle{Estrategia alternativa}

\begin{itemize}
\item El \textit{stride} $s$ es un parámetro libre que puede ser optimizado para reducir el almacenamiento.
\item Es trivial probar que seleccionando $s$ de forma óptima el espacio requerido $S$ (en bytes) por esta estrategia es:
\end{itemize}

\begin{columns}

\column{0.4\textwidth}

\begin{block}{Fibonacci LFSRs}
\begin{displaymath}
S_f = w_s(n) \, \left(\frac{(2^n-1)}{s_{o}} + n\,s_{o}\right)
\end{displaymath}
\begin{displaymath}
s_{o} = \sqrt{(2^n-1) / n}
\end{displaymath}
\end{block}

\column{0.5\textwidth}

\begin{block}{Galois LFSRs}
\begin{displaymath}
S_g = w_s(n) \, \left(\frac{(2^n-1)}{s_o} + (s_o + n - 1)\right)
\end{displaymath}
\begin{displaymath}
s_{o} = \sqrt{2^n-1}
\end{displaymath}

\end{block}

\end{columns}

\end{frame}


%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Comparación entre estrategias}

%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}

\frametitle{Comparación en almacenamiento}

Comparación de la ocupación de memoria de cada técnica:

\begin{figure}
    \begin{center}
    \includegraphics[width=0.7\textwidth]{figures/comparative.png}
    \end{center}
\end{figure}

\end{frame}

%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%\begin{frame}
%
%\frametitle{Comparación en almacenamiento}
%
%Mejora según tipo de generador: 
%\begin{figure}
%    \begin{center}
%    \includegraphics[width=0.7\textwidth]{figures/improvement.png}
%    \end{center}
%\end{figure}
%
%\end{frame}

%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%\begin{frame}
%
%\frametitle{Comparación en tiempo de cómputo}
%
%\begin{itemize}
%\item El algoritmo básico utilizando una tabla de Look-Up completa es $O(1)$ es imbatible, pero puede ser impracticable si $n$ es grande por su costo $O(2^n)$ en memoria.
%\item La técnica propuesta logra reducir la huella de memoria a $O(\sqrt{2^n})$ manteniendo el costo de proc. en $O(n)$.
%\end{itemize}
%
%\end{frame}

%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%\begin{frame}
%
%\frametitle{Comparación en tiempo de cómputo}
%
%\begin{block}{}
%\begin{center}
%\begin{itemize}
%\item El algoritmo básico utilizando una tabla de Look-Up completa es $O(1)$, con un costo elevado en memoria.
%\item La técnica propuesta reduce el uso de memoria, pero elevando el costo de procesamiento a $O(n)$.
%\end{itemize}
%\end{center}
%\end{block}
%
%\begin{center}
%\textbf{La comparación entre dos implementaciones de rutinas para inicializar el LFSR de un receptor GPS L2C (Galois con $n=27$) arroja:}
%\end{center}
%
%\begin{table}[bt]
%  \centering
%  \begin{tabular}{|r|c|c|}
%\hline
%    Estrategia                  & Ciclos CPU (peor caso) & Huella de memoria \\
%\hline
%    Usando LUT simple           & 111                    & 5.84 MB   \\
%    Estrategia propuesta        & 1045                   & 64 kB     \\
%\hline
%  \end{tabular}
%\end{table}
%
%\end{frame}


\section{Conclusión}


%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}

\frametitle{Conclusión}

\begin{itemize}
\item Se propone una nueva estrategia de conversión fase/estado para LFSR que reduce la cantidad de datos precalculados necesarios realizar para la operación en tiempo real. 
\item Esta estrategia permite reducir en varios órdenes de magnitud los requisitos de memoria cuando se utilizan registros de desplazamiento de largo $n$ elevado.
%\item El costo a pagar por esta reducción es un incremento en el tiempo de procesamiento que toma la operación, pero no tanto como para representar un problema en la práctica.
\item \textbf{Esta nueva estrategia habilita la utilización de sistemas embebidos de bajos recursos de memoria en algunas aplicaciones de comunicaciones donde de otra forma no sería posible}.
\end{itemize}

\end{frame}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}

\begin{center}

\begin{figure}
    \begin{center}
    \includegraphics[width=0.15\textwidth]{figures/escudounlp.jpg}
    \end{center}
\end{figure}

- fin -
\end{center}

\end{frame}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\end{document}